全球第一條＂差電馬路＂正式於瑞典開通

隨着電動車普及，充電技術亦不斷提升。瑞典把供電軌道嵌入公路，令電動車可以邊行邊充電，是全球第一個國家使用這種技術。協助瑞典向無化石能源的目標，再行近一步。

為了令到電動車更普及，瑞典政府和民間機構合作，在首都斯德哥爾摩市郊，改裝一段連接阿蘭達機場的公路，令電動車行駛期間可以自動充電。試行路段長兩公里，在路面下約5厘米深位置裝上兩條供電軌道，並設有排水和防觸電系統，即使下雨也沒問題。

當電動車經過時，可以利用事先安裝在車底，能自動伸縮的充電臂連接路面充電。充電臂可以清除碎石等細小的障礙物，確保能夠順利連接充電。

汽車駛離路段時，充電就會自動停止，系統會計算和記錄消耗的電量。相比前往充電站，這種充電方式更快、更方便。電動車可以配備體積較小的電池，減低生產成本，至於鋪設供電軌道每公里的費用只是建設市內電車的五十分之一，相當划算。

如果今次測試順利，政府會把計劃擴大至其他路段，估計改裝國內兩萬公里的公路，要花費800億瑞典克朗，折合約740多億港元，預期可於在三年內收回成本。

瑞典一向積極推動低碳排放交通，希望最遲在2030年停止使用煤炭和石油等化石燃料。當局前年六月曾經測試，以架空電纜為柴油混合動力貨車供電，但汽車離開電纜後就要改為使用燃料，其他車身不夠高的電動車亦不能使用。

換哂全國都只係700幾億港紙

正想講 屌拿星
仲要三年回到本 痴撚線
起呢個好過起高鐵啦

香港地方細，其實好適合(先進國家製造的)電動車。

應該好多技術問題要解決

本身以為可以無線差電

多謝創科局囉，名為創科，實際上根本係利益輸送局

同數碼港丶科學園一樣啫

係要黎扯貓尾用
唔要又唔得
焗住要咯，就搵個面皮厚嘅濕鳩上黎拖後腿
公開話你班港人蠢
能夠乜都唔搞就最好
中央想我地要搞就上深圳搞
香港只需要搞地產
縛晒班港人入供樓無間道先至係政府目的

係香港起冇8000億都唔洗指意整得到

這個設施比起支那鳩鐵實用得多！

屌佢老母 望住呢啲新聞真係好無奈 人地個政府嘅錢真係用黎解決民生問題 推動個社會前進
香港果個呢 就淨係識奶共 玩利益輸送 班所謂嘅垃圾官仲要一面自己好啱嘅咀臉
但係更加無奈嘅係根本我地無嘢可以做到去反抗
一反抗仲要有班廢老就出黎話你擾亂社會

依單新聞 再睇下起哥爾夫球場果單

唔係咁計嘅，叉電道路能唔能夠極速運軍隊嚟鎮壓市民呀

真係小朋友同無車無牌人士先會話電車好

咁電車又真係有佢嘅好 你又唔可能一碌鳩咁話電車就唔好嘅

真係有幾智障先會講得出油車好
宜家好撚多國家都唔想比石油影響

係屯公整，行一轉夠差爆十架車既電

咁人地瑞典市民高汁過香港港豬幾多班先得架

多得保皇狗同佢地班打手

傻鳩hybrid車先好

出年就到大陸跟
我又睇下大陸會搞成點

基因決定一切

算鳩數啦 搞個防波堤都唔撚掂

個垃圾創科局拎左幾百億咩都見唔到
人地瑞典拎幾百億
成個國家啲路都換撚晒
你唔好同我講瑞典人工平啲呀

56k 上網已夠用

F Zero

廢老過多十年死晒就係大家一帆風順的時候

電動車賣得貴
香港啲充電站on99

如果唔係電動車真百利之無一害

請問香港人可以做d咩，請指教

其實點解唔學飛機咁整到個碌可以通電

遲啲大陸又會仿造呢啲路
然後又會話係中國發明

信我，一定會

大陸有呀 之前好似山東整過

唔夠一個月比人偷咗

香港永遠反其道而行，劏房波一上任就取消電動車免稅

用果一千幾億放落發展配套我諗而家香港九成都係用電動車

外國啲設施成日都係咁
香港是但一項共匪搶錢工程都會用多過佢地
上次日本嗰棟木樓又係好平
香港真係好慘

創科局除左識裝下wifi，資助人打機之外仲識做乜

邊會咁平
一細條膠鐵都幾千啦
全港咁搞，冇2萬億都唔洗落樓
應該會簽約之後話香港欠中國債，再計埋息
30年還3萬億
哇屌諗起都扯扯地
大國要勃起了

人地啲油一加價就揸你春袋，係咪好爽 M底gay佬

晒氣啦
呢壇野黎到香港
就會變左蝗國包辦
然後係立法會鑿你萬鳩幾億
最後咪變左咁

支那都有條太陽能公路不過開通5日就俾人偷左

呢樣真 搞爛埋香港d路 真係邊度都唔使去 行路返工la

免稅個時，香港人不知興趣幾大
周街都teala

人禽之別

政府政策問題
政府後台係地產商+油魔
政府唔撐佢地點得

其實要好多配備先可以support 到
但絕對可取

香港起呢個就唔只700億啦，乘返10倍啦起碼

但有堆雙非新一代/港共教育下出新嘅新一代

香港唔岩用，香港地細地下咁多唔同電繿水管。又成日要掘地維修，是但一條喉爆水都麻煩。只鋪高速都重有得諗

如果扭左扭右 會唔會就斷左叉唔到

香港：加電動車車稅

結果香港起實會超支+搞到一鑊粥

人地呢d係叫科技，香港最叻只會出磁線

香港係垃圾，北歐係最好，完

北歐天堂，都唔明個桂文海入埋籍都要番地獄，攞黎衰

真係睇見呢啲新聞火都嚟

香港果個垃圾政府 創科 創佢老母就創 幾百億幾百億咁送出去

次次見到呢啲新聞都會諗起啲大白象工程

香港智慧城市

公路無線差電既技術已經有左幾年，不過無人大規模咁做，唔知點解

你直接講電動車有咩唔好會實際d

嘩屌。。好撚勁

啲死廢老思想咪話人小朋友囉
56K上網已經夠

好屈機

用無線充電得唔得

香港一定唔可行
貓眼石都有人偷，裝呢啲頇込最少唔見一半

我始終唔係太鐘意電動車 好似一架無靈魂嘅車 就好似一個太監閹咗咁 陰聲細氣

屌佢老味啦
創科局搞啲科技其實全部舊野
人地啲科研目標係forsee 將來幾年趨勢
香港個閪局就用嚟投錢去發展啲成熟晒嘅科技
仲攞嚟打飛機

屋企無得叉，完

瑞典真係好屈機既國家
可惜上上下下都係左膠 全國都難民

用無線比較好

700幾億?
香港靜係夠做顧問費

起碼一個double先夠做

你都唔識野 香港食水深 貪污 圍標貴啊嘛

北歐真係世界級

唔適合，因為冇位泊車

如果整到成條馬路無綫充電
真係劃時代嘅發明

油公司應該會反對

你放心啦 免稅就大撚吧架啦
不過講真之前免稅我都唔明d人屌乜撚野

叉電搞唔掂未無興趣囉

安裝係紅遂就每次差爆電

淨係屋企附近停車場同公司無得差電已經玩完

有冇啲咩壞處？

華人國家真係特別廢

開通 垃撚圾

咁最低限度適合現有汽車轉做電動車吖。另外成日塞車路段改為差電區亦頗適合。

政府WiFi用唔到嘅

連登係中國狗論壇

個人意見，有錯既話車迷請指正

電車好多人唔鍾意，其實主要係好多人渣車係享受引擎既力量同吼聲，感受齒輪既摩擦，同埋尋找最佳既摩合點既成功感
所以鍾意車既人以前話一定要渣棍波，依加多左樣話電車無feel

電動車....電腦乜柒幫你做晒，自動幫你optimum 晒，以上既特點全部無晒，所以佢地唔鍾意。
嚴格D 講，其實佢地係鍾意既野應該叫Mechanic 車，唔鍾意既係Digital 車

香港究竟係落後人地幾多世紀

瑞典人嘅發明、資源比伊斯蘭難民搶走晒啦

創新科技局

雖然我本身唔識揸車，但據我所知電動車係冇用油既車咁快同咁好力，所以揸開快車既人未必咁鍾意

大陸又有野抄

咁請問電車有咩唔好呢

香港發展越來越on9
交通如是 土地發展如是

每年就係識諗咩政策益支那國

我真係唔知香港遲下發展成點
日日睇住啲新聞 都無能為力

tron

如果唔係美國政府沒收曬tesla d發明 文獻

應該十年前就做到

P1? Cls53?
更唔好提咩e s 5 7 全部出電版
依家間間廠都搞hybrid車，你地56k就滿足

香港整個公廁都要幾百萬
香港世界級第一 ..................貴

你地買既係tesla又唔個比亞迪 港共政府點會整呢d野俾你。
再講，香港整既話唔好諗住700億搞得掂，藤拉瓜瓜拉藤，中間都唔知有幾多黑幕同利益輸送

優質人種

紅隧口裝番套
日日都唔洗特登差電

唔知支臂有幾耐久
話晒又伸又縮又擦住電軌咁去
如果做到近場無線充電就正
同埋想知充電有幾快

香港風氣逢紅必反
就算果樣嘢幾好都唔可以俾佢獨佔市場

唔係好明

咁車咪一定打正中間先得

司機咁準?

無線實做到，但現有技術係充得慢。

都未必
現時無線差電要用線圈製造磁感
一大條路軌咁唔知點做

都唔係成本問題。班高官呢度貪下嗰度貪下，8000億分分鐘都唔夠。

真正「無軌電車」

全世界理想咁睇咪電車好 但香港配套又少，油站周街都係，叉電站又唔知咩商場先有，仲要未必通緊電。換電池又麻煩。車主如果要加入電車行列又要使多筆，政府又零政策真正推廣緊電動車。之前個電動的士已經係踩屎嘅最佳示範。 係得啲中學登仔先唔知電動車喺香港唔會work 到住。

充電站首先諗嘅唔應該係商場而係住宅
但業主個個孤鳩寒無幾多個肯出錢搞

無充電乜都唔駛諗

無錯 鍾意電車同唔鍾意電車嘅人 根本都唔係用同一個角度去睇呢樣野
鍾意車嘅人只會覺得電車係一部好大嘅遙控車
但係如果社會配套好的話 代步黎講 油費 排污等問題影響下電車又真係有絕大優勢
仲要性能上黎講 用摩打啲扭力一下就出晒黎 講加速真係無敵
所以好多超跑都已經係油電運能

係百利而無一害情況之下 假以時日 配套愈來愈成熟 電車取代傳統汽油車只係日子問題

不過講咁多 果種鍾意直接操控架車 同架車有溝通嘅感覺都係無可取替 完全取代呢日希望係我死左之後先來臨

利申:汽油車棍波撚一名

唔好就唔會有咁大個個國家用啦

應該會用碳果類消耗品?

瑞典人工平係真笑大人個口咩
人地掃地果個都兩萬幾
仲要係每日6小時工作添呀

連登仔一日做十四個鐘有無16k呀

咁會唔會變咗要行軌道，塞車？

究竟一個人要有幾自卑先要靠引擎聲嚟吸引注意力彌補心靈空虛

咁又未必
香港依家嘅建造業技術人員人工係世界前列甚至頂端
再加上多層判同大量顧問模式令香港所有工程都好很貴

當然，呢個狀況係香港自己設計出嚟

而創科局廢就唔駛喺呢啲地方睇都知

知自已唔識揸車就收嗲啦，人講你又講冇撚腦

總之就係洗同一舊錢
香港果舊就無咁見洗既
中間果啲貪貪埋埋都食左幾多

因為香港無人權同槍權 你試下香港玩老美個套 香港日日槍殺幾多政府狗

耗資1,000億元（人民幣．下同）、超支約100億元的港珠澳大橋收費曝光，廣東省發改委公佈大橋收費的兩個方案。兩個方案中，私家車、的士每程收費150元人民幣（下同‧約177港元），普通貨車60元、穿梭巴士450元，過境巴士則提議收費450元或200元。當局稱以平均每年成本3.55億元，短期貸款利息超過106億元，收費將會最少持續30年。

廣東省發改委將在本月21日在珠海舉行聽證會，今日發出相關文件，提出收費方案。文件透露，港珠澳大橋主體工程每年平均通行成本近22億元，以平均標準車流近2,100萬次計算，每架次成本約106元。

廣東省發改委21日在珠海舉行的聽證會，將有15名分別來自港澳及內地的民眾代表參與，同時包括港珠澳大橋管理局融資財務部官、內地專家學者亦會出席，同時讓5名人士旁聽。

港豬澳1100億 害環境
港豬心諗 理撚得你 返工不了

三年回本

究竟有無人會喺香港帶頭做啲嘢

自動伸縮

郁少少都無問題

但應該過線就唔得

問題係冇人買強國電動車，正苦唔會攪

其實香港電動車配套少已經算啦
點解咁要重稅？ 長遠黎講電動車先係發展趨勢
點解可在咁on9

咁電車又無特別重稅
只係電車價格仲未大眾化啫
不過已經見到趨勢

反而配套不足就算車平實際上都係用唔到

你都on9 鍾意車嘅聲就等於用佢黎吸引人注意?
同埋其實你係咪想講喉聲?
要有幾自卑先會下下覺得人地都係自卑

呢個應該係人類未來

唉
香港

未睇內容
但係咪piezoelectricity?

未必啱
如果係大型車輛嘅話
香港山多平路少
對電動車嘅耗損好大

嗰條係太陽能公路
係用嚟發電
唔通呢條係叉電

瑞典本身係創新大國黎 全世界人均獨角獸公司最多既國家
人地成個國家都由上至下都好推崇創新

創科往往會令好多既得利益者失去左原本嘅利益

點解唔係出世係北歐國家

所以話一命二運

人地係國家，香港一個少少既區，邊有得比

香港仲要做乜都要經上面審批，政府都係得個名

真心問
佢地點高質法？
想學

人地外國做官係為左自己國家
香港做官係為左搵夠移民，做完即刻做私人公司「顧問」袋幾百萬一年
點會得罪大集團？
又點會怕得罪香港人？佢都冇諗住留喺度

男人的浪漫 你識條鐵咩

有心做同無心做
分別一早見到曬

係瑞典住緊

日常生活的確比香港行前好撚多年